湯家驊：刑恐、性罪行被剔除 感可惜但理解

保安局局長李家超今日宣布，進一步將《逃犯條例》修訂的引渡門檻提高至可判七年或以上的罪行。行政會議成員、資深大律師湯家驊向《立場新聞》表示，對政府做法感到可惜，認為這將會剔除刑事恐嚇、性罪行等嚴重罪行。

湯家驊今日接受《立場新聞》訪問時，對政府提高引渡門檻感到可惜，指被剔除的都是嚴重且社會關心的罪行，包括是刑事恐嚇、槍械管制相關的罪行，「性罪行，對於未成年的保障，亦是重要的罪行，如果要剔除這些罪行，都是令人感到可惜的」。

但他指剔除罪行能夠釋除部分港人疑慮，令草案更有把握獲通過，認為這是政府要面對的政治現實，對此表示理解。他又指新措施加入公平審訊要求，照顧犯人基本權益，認為社會應該會歡迎。李家超提出只處理由國家中央政府提出的請求，以內地為例就是只處理由最高人民檢察院提出移交要求。被問到台灣是否存有「中央機構」，湯家驊認為這其實意指「每個司法管轄區最高層次」的機構，坦言「中央機構」用詞不太貼切，但相信不會存在由大陸決定台灣移交申請的情況。

李家超今日宣布為了釋除疑慮，提出三方面共六項措施，包括在將罪行引渡門檻提高至七年或以上；可按個別情況需要，於協定加入無罪假定、公開審訊、有律師代表、不強迫認罪等要求；只處理由當地中央政府提出的請求；以及在條例草案通過後，與內地討論讓港人申請回港服刑等。

選擇性公義

廢老傳聲筒，講野冇乜價值

香港變成性罪行逃犯天堂

得了便宜還賣乖

雪廠街…

收皮啦雪廠街英雄

香港—性罪行逃犯天堂

梗係理解啦雪廠街

威威啦

好正義

「性罪行，對於未成年的保障，亦是重要的罪行，如果要剔除這些罪行，都是令人感到可惜的」

你理解, 理解你

呢個冚家產

成功爭取香港變性罪行逃犯天堂

性罪行都被剔除?
香港係咪藏左好多性罪犯

唔洗淚灑雪廠街了

不如11哥出返條banner寫成功爭取.... 啦

收皮啦衰十一，仲話做資深大律師wor

其實當年咩事 ??? 佢本身鬧明泛民跟住變撚左種做建制？

明明係

衰十一

喺大陸食？

Everywhere

性醜聞
證據在西環手上

當年條女好正？

你緊係理解

世上冇一個人較十一哥更理解

十一哥你都唔驚啦，你響境里雪廠街

自 境內

可能境外都有

淚曬雪廠街 閃卡在西環

跟住佢徒弟楊岳橋補上，對手係梁天琦

跟住就港獨同旺角衝突

真係冥冥之中自有安排

條友識條撚咩，衰十一係咩呀支那驊

最理解係你

我都想知

厲害了！十一哥！！戲幾好，明明佢係最大受益人

咩都得 講呀爺壞話就唔得

成班撚樣係到搞細路

點解乜撚嘢新聞都要問呢條友意見??
下次屙屎唔出使唔使問??

自己冇事

性罪犯冇問題

劉馬車

目標都係唔係捉呢啲人, 剔除都係無問題嫁

衰十一可以唔洗送中，十一哥鬆九曬

律師藏罪犯
罪犯藏香港
閃咭藏西環

TVB御用回應專員
身兼大律師既行政會議成員湯家驊指，汪汪汪汪汪汪

其他新聞唔需要問佢
與未成年少女發生性行為湯家驊一定系呢條罪既權威

衰11天堂